{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_030372",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "창녕 물계서원 목판"
    },
    "text": "昌寧ムルゲ書院の木版\\n\n慶尚南道昌寧郡\\n\n1990年1月16日、慶尚南道で有形文化財として指定されました。この文集本は牛渓成婚という性理学の大家が著したもので、横幅は22cm、縦幅は49cmで、合計284枚のページからなっています。 雨季文集は、元集6巻と続集6巻の二部構成で1621年(光海君13)に成文俊·金集·安房権などの雨季文人たちが『雨季集』を発刊しました。この『雨季集』が雨季文集の元となりました。 ウゲ属集は粛宗8年に公州監営から刊行され、中間本は1809年(順朝9)に聖金主が原集と続集を密陽で刊行しました。しかし、ウゲ院集は広海軍曹によって作成されたため、当時の執権党が敬遠する部分が多く削除されました。そのため、再び続集が出版されることになりました。 さらに、朝鮮時代の木版である斗文洞先生室記帳板33枚、昌寧姓氏門行列伝書板70枚、姓氏中孝行録本板46枚、昌寧姓氏万力補冊板22枚、昌寧姓氏基軸補冊板189枚など、合計360枚の文献が付属文化財として指定されています。 この本板は、昌寧姓氏関係の文献を刻んだものですが、保管先の物渓書院が興宣大院君の書院撤廃の際に撤去され、麦山斎に移され保管されていました。物渓書院は1989年から1984年にかけて復元し、1996年11月9日には書院の境内本板庫も復元し、本板は再びここに保管されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この木版はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1990年1月16日に、慶尚南道昌寧郡で有形文化財として指定されました。"
        },
        {
            "question": "この文集本の著者は誰ですか？",
            "answer": "この文集本は牛渓成婚という性理学の大家が著しました。"
        },
        {
            "question": "この木版の横幅と縦幅は何ですか？",
            "answer": "横幅は22cm、縦幅は49cmです。"
        },
        {
            "question": "この文集本は何枚のページからなっていますか？",
            "answer": "この文集本は合計284枚のページからなっています。"
        },
        {
            "question": "雨季文集とは何ですか？",
            "answer": "雨季文集は、雨季文人たちが『雨季集』を発刊したもので、元となりました。"
        },
        {
            "question": "ウゲ属集とは何ですか？",
            "answer": "ウゲ属集は1809年に刊行されたもので、執権党が敬遠する部分が削除されたため、再び続集が出版されました。"
        },
        {
            "question": "どのような文献が付属文化財として指定されていますか？",
            "answer": "斗文洞先生室記帳板33枚、昌寧姓氏門行列伝書板70枚、姓氏中孝行録本板46枚、昌寧姓氏万力補冊板22枚、昌寧姓氏基軸補冊板189枚など、合計360枚の文献が付属文化財として指定されています。"
        },
        {
            "question": "この本板はどこに保管されていましたか？",
            "answer": "この本板は保管先の物渓書院が復元される前は麦山斎に移され保管されていました。"
        },
        {
            "question": "物渓書院はいつ復元されましたか？",
            "answer": "物渓書院は1989年から1984年にかけて復元されました。"
        },
        {
            "question": "本板は再びどこに保管されていますか？",
            "answer": "本板は再び物渓書院の境内本板庫に保管されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 428,
        "QA": 401
    }
}